%@metapost:asie2000.mp
%@Titre: Asie -- 2000
\par\compo{1}{asie2000}{1}{On considère la figure ci-contre.
\\On donne $AB=6$~cm ; $AC=7,5$~cm ; $BC=4,5$~cm.
\\\textit{Sur le schéma, les dimensions ne sont pas respectées.}
}
$E$ est le point de $[AB)$ tel que $AE=10$~cm. La parallèle à $(AC)$ passant par $B$ coupe $(CE)$ en $D$.
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que le triangle $ABC$ est rectangle en $B$.
\item Calculer la valeur arrondie au degré de la mesure de l'angle $\widehat{BCE}$.
\item Déterminer la mesure du segment $[BD]$.
\end{myenumerate}